<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</title>
    <link>https://aldsaodl.github.io/</link>
    <description>Recent content on Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Exceto onde informado de outra maneira, todo conteúdo é licenciado sob a &lt;a href=&#34;//creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34; title=&#34;Licença Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;Licença CC-BY-SA 4.0&lt;/a&gt;
❧ &lt;a href=&#34;https://aldsaodl.github.io/colofao&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;colofão&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Jun 2021 07:50:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://aldsaodl.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>❧ Colofão</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/colofao/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/colofao/</guid>
      <description>Este blog foi construído usando o Hugo &amp;mdash; um gerador de sites estático que converte arquivos escritos em markdown, através de uma combinação de CSS e modelos em para HTML. Hugo é copyright de Steve Prescia e é publicado sob uma licença Apache 2.0.
O tema utilizado é o Basic, copyright de Stephen Siegert e publicado sob uma licença livre MIT.
A tipografia usada tem por base a fonte EB Garamond, uma fonte serifada desenhada por Georg Duffner e baseada no design de Claude Garamond presente no espécime de Egenolff-Berner, publicada sob a licença SIL Open Font License 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loki-do-Quintal</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/utgar%C3%B0a-loki/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/utgar%C3%B0a-loki/</guid>
      <description>A capital da Terra dos Gigantes é chamada de Quintal, e seu rei é conhecido como Loki-do-Quintal. Esta é a história de seu encontro com os deuses do trovão e da trapaça, Thor e Loki.
Dizem que, um dia, Thor, que também é chamado de Uku ou Uku-Thor, o deus do trovão, filho de Odin com a deusa Terra, acompanhado do deus da mentira e traição, Loki (cujo nome significa “nó” e que era mesmo um nó cego &amp;mdash; mas essa não é a história dele, ele só estava nela, acompanhando o deus do trovão nessa jornada) foram até a Terra dos Gigantes em busca do castelo de Quintal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loki-do-Quintal, ou como Útgarða-Loki enganou o deus do trovão</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/blog/utgar%C3%B0a-loki/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/blog/utgar%C3%B0a-loki/</guid>
      <description>A história da vez é a de como Útgarða-Loki enganou o deus do trovão Trabalhando na adaptação do Gylfaginning (parte da Edda em prosa que virá em partes &amp;mdash; a primeira está aqui), me deparei com essa história e tive que contá-la. Adoro histórias de golpes, enganações e ilusões. O rei dos gigantes não teria muita chance contra Thor; no entanto, com esperteza, ele consegue manipular o seu temperamento esquentado, salvando seu castelo e seus súditos do perigo, ao mesmo tempo em que se diverte observando a sua crescente frustração.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O mito de criação dos vikings: Votan, Vili e Vé</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/blog/gylfaginning-1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/blog/gylfaginning-1/</guid>
      <description>Desta vez trazemos a primeira parte do Gylfaginning, “Votan, Vili e Vé e a criação do mundo”, da Edda em prosa Odin tem se tornado meu personagem favorito dos muitos mitos e lendas. Ele valoriza a sabedoria acima de tudo: sacrificou um olho em troca de conhecimento e fez um sacrifício de si para si mesmo, pendurando-se ferido por nove dias em Yggdrasil, a árvore-mundo da mitologia nórdica, em troca de aprender a usar a magia das runas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pangu e Nüwa: mitos de criação chineses</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/blog/pangu-e-nuwa/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/blog/pangu-e-nuwa/</guid>
      <description>Pangu e Nüwa são duas histórias de mitos de criação chineses Cheguei a estas histórias em minhas leituras sobre a história Jornada para o Oeste (que vou adaptar conforme conseguir, mas que já tem uma de suas histórias aqui).
A história de Pangu chama a atenção pela semelhança aos mitos de criação nórdico (que contamos aqui) ou babilônico (o Enuma Elish, que espero adaptar em breve). Como lá, o mundo é feito de partes do corpo de um gigante primordial (Ymir para os vikings, Tiamat para os babilônicos, para ficar com esse exemplo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pangu e Nüwa: mitos de criação chineses</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/pangu-e-nuwa/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/pangu-e-nuwa/</guid>
      <description>Pangu e a criação do mundo No início, não havia nada. O universo encontrava-se num estado indiferenciado, sem características, sem formas, sem nada. Então, por dezoito mil anos, esse nada acabou se concentrando e formando um ovo.
Agora que havia um ovo, surgiram diferenças: dentro e fora, centro e fronteira. E ao longo de dezoito mil anos, dentro do ovo, os princípios opostos se equilibraram e surgiu um gigante chamado Pangu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votan, Vili e Vé e a criação do mundo (Gylfaginning, parte 1)</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/odin-vili-e-ve/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/odin-vili-e-ve/</guid>
      <description>Era uma vez um rei chamado Gylfe. Ele era o rei do que hoje é a Suécia &amp;mdash; mas seu reino era maior do que a Suécia é hoje, pois ele perdeu um pedaço de seu reino para uma mulher do povo dos Aesir (que são os deuses). Foi assim: ele ofereceu a essa mulher, como pagamento pelas histórias que ela havia lhe contado, um quinhão de terras férteis em seu reino, tanto quanto quatro bois pudessem arar em um dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“O grande sábio igual aos céus esteve aqui”</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/o-grande-sabio-igual-aos-ceus/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 11:06:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/o-grande-sabio-igual-aos-ceus/</guid>
      <description>O Rei Macaco escreve nos pilares no fim do mundo. Crédito: Inner Journey to the West, 200 Images of the Journey to the West by Chen Huiguan. http://www.innerjourneytothewest.com/english/en-resource.html#chap7
   Conta-se que, depois de causar muita confusão no céu, Sun Wukong, o Rei Macaco, foi capturado e punido. Mas ele era tão poderoso que nenhuma das punições fizeram efeito que não o de irritá-lo. Furioso, ele começa a causar destruição por todo o céu até que o Imperador de Jade pede a ajuda do Buda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“O grande sábio igual aos céus esteve aqui”: a jornada do rei macaco ao fim do mundo</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/blog/o-grande-sabio-igual-aos-ceus-esteve-aqui/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 11:06:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/blog/o-grande-sabio-igual-aos-ceus-esteve-aqui/</guid>
      <description>A história do grande salto até o fim do mundo do rei macaco: “O grande sábio igual aos céus esteve aqui” Esta história foi a que me chamou atenção para a Jornada para o Oeste.
Tentei contá-la como uma fábula mesmo, sem muito contexto nem nada. Ela não fala do motivo das punições do Rei Macaco, nem o seu destino, que é, enfim, a Jornada para o Oeste que intitula a história.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintosmalto</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/pintosmalto/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 18:40:40 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/pintosmalto/</guid>
      <description>Na minha infância as histórias começavam assim:
 Senta que lá vem a história!
 Lá onde hoje é a Vila Nova, antigamente ficava a sede de uma fazenda que ia da rodovia até o rio. O dono dessa fazenda tinha uma filha que ele queria casar, mas a moça, que se chamava Betta, nunca aceitava os pretendentes que apareciam em busca de sua mão &amp;mdash; além das terras, cabeças de gado e muitas outras riquezas de seu pai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintosmalto, um tipo diferente de A Bela e a Fera</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/blog/pintosmalto/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 18:40:40 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/blog/pintosmalto/</guid>
      <description>Pintosmalto, meio A Bela e a Fera e meio Pigmaleão, é uma problemática história de amor Esta história está no Pentamerão, de 1634, e é uma história do tipo da Bela e Fera, em que a Bela ativamente desencanta seu amado. Aqui, porém, ele não é fera, mas uma espécie de bolinho, o que é muito esquisito. A Bela, aqui, é meio feiticeira e cria o seu pretendente dos sonhos como uma receita de bolo &amp;mdash; só para vê-lo sequestrado e encantado pela rainha má de outro reino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A estátua do Buda</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/a-estatua-do-buda/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 18:18:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/a-estatua-do-buda/</guid>
      <description>A vida real é mais fabulosa do que as histórias! As histórias tem sempre que agradar os gostos de quem as ouve: precisam ter mistério, ação, suspense, precisam manipular as nossas emoções e colocar os personagens em risco. Já a vida, ela não sentido senão o que lhe damos, e por isso, sua gloriosa aleatoriedade não cabe muito bem nas histórias.
Por isso, ao narrar a vida, caótica, magnífica, bela, os narradores temos que aumentar um ponto aqui, omitir algo ali, ou às vezes inventar descaradamente uma grande mentira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A história da estátua dourada do Buda</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/blog/a-estatua-do-buda/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 18:18:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/blog/a-estatua-do-buda/</guid>
      <description>A estátua do Buda é uma espécie de fábula da vida real Ouvi essa história num podcast da Tara Brach: Radical Acceptance Revisited. Ela era narrada como uma parábola ou fábula mesmo, e quis adaptá-la imediatamente.
É uma história real, numa adaptação meio fabulosa, que serve de inspiração para quando nos esquecemos de nosso cerne mais brilhante.
Boa leitura!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angiola</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/angiola/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/angiola/</guid>
      <description>Naquela época vivia uma velha sábia que, dizia-se, era ou uma ogra, ou vinda dos campos que não conhecemos. Ela sabia mistérios e curas, feitiços e runas, e apesar de sempre receber muitos presentes de todos da vila, na verdade, era muito temida.
Entre a infância, com sua sabedoria selvagem e seus muitos medos, e a idade adulta, com sua preguiçosa certeza de como as coisas são e os receios do novo, há uma idade em que nos sobram a curiosidade e a selvageria infantil, mas em que nos falta a sabedoria da criança e o juízo dos adultos; e, enquanto a velha curandeira era temida e admirada pelos muito jovens e pelos mais velhos, os moços e as moças faziam troça desse respeito e temor de seus pais e dos menores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angiola, uma versão italiana de Rapunzel</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/blog/angiola/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/blog/angiola/</guid>
      <description>Angiola, uma versão italiana de Rapunzel Gosto muito dos contos de fadas italianos porque eles são cheios de caos e trazem muitos contos conhecidos em versões bastante distantes. As várias versões de Rapunzel são as minhas favoritas.
Acho que mudei um pouco o destino da bruxa, que sempre sinto muito injustiçada nas histórias do tipo da de Rapunzel. Aqui ela é uma vítima vingativa de jovens delinquentes, dentre os quais a futura mãe biológica, um tanto negligente, de Angiola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dona Pia</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/dona-pia/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/dona-pia/</guid>
      <description>“Era uma vez” é um jeito muito moderno de começar essas histórias; naquele tempo, as histórias começavam assim:
“Ouça! Estamos começando a nossa história!”
Onde hoje tem aquela mercearia, você vê? Ali, antigamente, vivia uma mulher viúva com duas filhas. À filha mais velha, que ela trouxera consigo ao se casar com o pai da mais nova, que na época dessa história já havia falecido, ela paparicava com mimos enquanto à sua enteada deixava todo o trabalho da casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dona Pia, a Frau Holle dos irmãos Grimm</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/blog/dona-pia/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/blog/dona-pia/</guid>
      <description>Dona Pia é uma história de encontro com uma fada madrinha Frau Holle, Senhora (ou Dona) Holle, é uma história do folclore alemão das coletadas pelos irmãos Grimm. A senhora Holle, dona Holle, é uma benfeitora mágica que rege o inverno (pelo menos!) e a heroína, que conhecemos apenas como “moça” ou “irmã bondosa”, conquista suas bençãos com sua gentileza e generosidade.
Há muitas e muitas versões dessa história em que as irmãs más, interesseiras e aproveitadoras, são punidas por uma entidade que garante benesses à irmã bondosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os três bodes Rude</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/blog/os-tres-bodes-rude/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/blog/os-tres-bodes-rude/</guid>
      <description>A história dos Três Bodes Rude é um conto de esperteza Essa é uma história do folclore escandinavo, do tipo em que um personagem esperto (um trickster) escapa de uma ameaça com a inteligência. Aqui, os bodes menores convencem o troll que quer devorá-los a esperar pelo bode maior, e esperar pelo seu retorno após pastar, quando estarão, eles mesmos, maiores.
É uma história divertida!
Boa leitura!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os três bodes Rude</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/os-tres-bodes-rude/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/os-tres-bodes-rude/</guid>
      <description>Havia três bodes chamados, cada um deles, Rude, que iam escalar uma colina para engordar. Para chegar ao pasto, eles tinham que cruzar uma ponte. E sob aquela ponte, vivia um troll imenso e horrendo, com olhos do tamanho de pratos e um nariz comprido como uma vassoura.
O bode menor, chamado Rude, foi o primeiro a atravessar a ponte.
“Quem está saltitando pela minha ponte?”, rugiu o troll.
“Oh! Sou apenas o menor bode Rude, e vou pastar na colina para engordar”, disse o pequeno bode Rude.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contato/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contato/</guid>
      <description>Carregando… </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
