<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Contos on Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</title>
    <link>https://aldsaodl.github.io/contos/</link>
    <description>Recent content in Contos on Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Exceto onde informado de outra maneira, todo conteúdo é licenciado sob a &lt;a href=&#34;//creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34; title=&#34;Licença Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;Licença CC-BY-SA 4.0&lt;/a&gt;
❧ &lt;a href=&#34;https://aldsaodl.github.io/colofao&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;colofão&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Jun 2021 11:06:23 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://aldsaodl.github.io/contos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sun Wukong salta até o fim do mundo</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/sun-wukong-salta-ate-o-fim-do-mundo/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 11:06:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/sun-wukong-salta-ate-o-fim-do-mundo/</guid>
      <description>Conta-se que, depois de causar muita confusão no céu, Sun Wukong, o Rei Macaco, foi capturado e punido. Mas ele era tão poderoso que nenhuma das punições fizeram efeito que não o de irritá-lo. Furioso, ele começa a causar destruição por todo o céu até que o Imperador de Jade pede a ajuda do Buda.
O Buda sai do Paraíso Ocidental para atender ao pedido do Imperador e imediatamente o Rei Macaco descobre-se em pé na enorme palma da mão do Buda, olhando para o seu rosto gigantesco e sereno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintosmalto</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/pintosmalto/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 18:40:40 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/pintosmalto/</guid>
      <description>Na minha infância as histórias começavam assim:
 Senta que lá vem a história!
 Lá onde hoje é a Vila Nova, antigamente ficava a sede de uma fazenda que ia da rodovia até o rio. O dono dessa fazenda tinha uma filha que ele queria casar, mas a moça, que se chamava Betta, nunca aceitava os pretendentes que apareciam em busca de sua mão &amp;mdash; além das terras, cabeças de gado e muitas outras riquezas de seu pai.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A estátua do Buda</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/a-estatua-do-buda/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 18:18:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/a-estatua-do-buda/</guid>
      <description>A vida real é mais fabulosa do que as histórias! As histórias tem sempre que agradar os gostos de quem as ouve: precisam ter mistério, ação, suspense, precisam manipular as nossas emoções e colocar os personagens em risco. Já a vida, ela não sentido senão o que lhe damos, e por isso, sua gloriosa aleatoriedade não cabe muito bem nas histórias.
Por isso, ao narrar a vida, caótica, magnífica, bela, os narradores temos que aumentar um ponto aqui, omitir algo ali, ou às vezes inventar descaradamente uma grande mentira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angiola</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/angiola/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/angiola/</guid>
      <description>Naquela época vivia uma velha sábia que, dizia-se, era ou uma ogra, ou vinda dos campos que não conhecemos. Ela sabia mistérios e curas, feitiços e runas, e apesar de sempre receber muitos presentes de todos da vila, na verdade, era muito temida.
Entre a infância, com sua sabedoria selvagem e seus muitos medos, e a idade adulta, com sua preguiçosa certeza de como as coisas são e os receios do novo, há uma idade em que nos sobram a curiosidade e a selvageria infantil, mas em que nos falta a sabedoria da criança e o juízo dos adultos; e, enquanto a velha curandeira era temida e admirada pelos muito jovens e pelos mais velhos, os moços e as moças faziam troça desse respeito e temor de seus pais e dos menores.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dona Pia</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/dona-pia/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/dona-pia/</guid>
      <description>“Era uma vez” é um jeito muito moderno de começar essas histórias; naquele tempo, as histórias começavam assim:
“Ouça! Estamos começando a nossa história!”
Onde hoje tem aquela mercearia, você vê? Ali, antigamente, vivia uma mulher viúva com duas filhas. À filha mais velha, que ela trouxera consigo ao se casar com o pai da mais nova, que na época dessa história já havia falecido, ela paparicava com mimos enquanto à sua enteada deixava todo o trabalho da casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os três bodes Rude</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/os-tres-bodes-rude/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/os-tres-bodes-rude/</guid>
      <description>Havia três bodes chamados, cada um deles, Rude, que iam escalar uma colina para engordar. Para chegar ao pasto, eles tinham que cruzar uma ponte. E sob aquela ponte, vivia um troll imenso e horrendo, com olhos do tamanho de pratos e um nariz comprido como uma vassoura.
O bode menor, chamado Rude, foi o primeiro a atravessar a ponte.
“Quem está saltitando pela minha ponte?”, rugiu o troll.
“Oh! Sou apenas o menor bode Rude, e vou pastar na colina para engordar”, disse o pequeno bode Rude.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
