<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Contos on Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</title>
    <link>https://aldsaodl.github.io/contos/</link>
    <description>Recent content in Contos on Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Exceto onde informado de outra maneira, todo conteúdo é licenciado sob a &lt;a href=&#34;//creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pt_BR&#34; title=&#34;Licença Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;Licença CC-BY-SA 4.0&lt;/a&gt;
❧ &lt;a href=&#34;https://aldsaodl.github.io/colofao&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;colofão&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Jun 2021 07:50:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://aldsaodl.github.io/contos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Loki-do-Quintal</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/utgar%C3%B0a-loki/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/utgar%C3%B0a-loki/</guid>
      <description>A história da vez é a de como Útgarða-Loki enganou o deus do trovão Trabalhando na adaptação do Gylfaginning (parte da Edda em prosa que virá em partes &amp;mdash; a primeira está aqui), me deparei com essa história e tive que contá-la. Adoro histórias de golpes, enganações e ilusões. O rei dos gigantes não teria muita chance contra Thor; no entanto, com esperteza, ele consegue manipular o seu temperamento esquentado, salvando seu castelo e seus súditos do perigo, ao mesmo tempo em que se diverte observando a sua crescente frustração.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pangu e Nüwa: mitos de criação chineses</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/pangu-e-nuwa/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/pangu-e-nuwa/</guid>
      <description>Duas histórias de mitos de criação chineses Cheguei a estas histórias em minhas leituras sobre a história Jornada para o Oeste (que vou adaptar conforme conseguir, mas que já tem uma de suas histórias aqui).
A história de Pangu chama a atenção pela semelhança aos mitos de criação nórdico (que contamos aqui) ou babilônico (o Enuma Elish, que espero adaptar em breve). Como lá, o mundo é feito de partes do corpo de um gigante primordial (Ymir para os vikings, Tiamat para os babilônicos, para ficar com esse exemplo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votan, Vili e Vé e a criação do mundo (Gylfaginning, parte 1)</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/odin-vili-e-ve/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/odin-vili-e-ve/</guid>
      <description>Desta vez trazemos a primeira parte do Gylfaginning, “Votan, Vili e Vé e a criação do mundo” Odin tem se tornado meu personagem favorito dos muitos mitos e lendas. Ele valoriza a sabedoria acima de tudo: sacrificou um olho em troca de conhecimento e fez um sacrifício de si para si mesmo, pendurando-se ferido por nove dias em Yggdrasil, a árvore-mundo da mitologia nórdica, em troca de aprender a usar a magia das runas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“O grande sábio igual aos céus esteve aqui”</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/o-grande-sabio-igual-aos-ceus/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 11:06:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/o-grande-sabio-igual-aos-ceus/</guid>
      <description>A história do grande salto até o fim do mundo do rei macaco Esta história foi a que me chamou atenção para a Jornada para o Oeste.
Tentei contá-la como uma fábula mesmo, sem muito contexto nem nada. Ela não fala do motivo das punições do Rei Macaco, nem o seu destino, que é, enfim, a Jornada para o Oeste que intitula a história.
Mas ela fala de orgulho e arrogância de um jeito muito divertido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintosmalto</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/pintosmalto/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 18:40:40 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/pintosmalto/</guid>
      <description>Pintosmalto, meio A Bela e a Fera e meio Pigmaleão, é uma problemática história de amor Esta história está no Pentamerão, de 1634, e é uma história do tipo da Bela e Fera, em que a Bela ativamente desencanta seu amado. Aqui, porém, ele não é fera, mas uma espécie de bolinho, o que é muito esquisito. A Bela, aqui, é meio feiticeira e cria o seu pretendente dos sonhos como uma receita de bolo &amp;mdash; só para vê-lo sequestrado e encantado pela rainha má de outro reino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A estátua do Buda</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/a-estatua-do-buda/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 18:18:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/a-estatua-do-buda/</guid>
      <description>A estátua do Buda é uma espécie de fábula da vida real Ouvi essa história num podcast da Tara Brach: Radical Acceptance Revisited. Ela era narrada como uma parábola ou fábula mesmo, e quis adaptá-la imediatamente.
É uma história real, numa adaptação meio fabulosa, que serve de inspiração para quando nos esquecemos de nosso cerne mais brilhante.
Boa leitura!
 A vida real é mais fabulosa do que as histórias! As histórias tem sempre que agradar os gostos de quem as ouve: precisam ter mistério, ação, suspense, precisam manipular as nossas emoções e colocar os personagens em risco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angiola</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/angiola/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/angiola/</guid>
      <description>Angiola, uma versão italiana de Rapunzel Gosto muito dos contos de fadas italianos porque eles são cheios de caos e trazem muitos contos conhecidos em versões bastante distantes. As várias versões de Rapunzel são as minhas favoritas.
Acho que mudei um pouco o destino da bruxa, que sempre sinto muito injustiçada nas histórias do tipo da de Rapunzel. Aqui ela é uma vítima vingativa de jovens delinquentes, dentre os quais a futura mãe biológica, um tanto negligente, de Angiola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dona Pia</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/dona-pia/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/dona-pia/</guid>
      <description>Dona Pia é uma história de encontro com uma fada madrinha Frau Holle, Senhora (ou Dona) Holle, é uma história do folclore alemão das coletadas pelos irmãos Grimm. A senhora Holle, dona Holle, é uma benfeitora mágica que rege o inverno (pelo menos!) e a heroína, que conhecemos apenas como “moça” ou “irmã bondosa”, conquista suas bençãos com sua gentileza e generosidade.
Há muitas e muitas versões dessa história em que as irmãs más, interesseiras e aproveitadoras, são punidas por uma entidade que garante benesses à irmã bondosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os três bodes Rude</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/os-tres-bodes-rude/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/os-tres-bodes-rude/</guid>
      <description>A história dos Três Bodes Rude é um conto de esperteza Essa é uma história do folclore escandinavo, do tipo em que um personagem esperto (um trickster) escapa de uma ameaça com a inteligência. Aqui, os bodes menores convencem o troll que quer devorá-los a esperar pelo bode maior, e esperar pelo seu retorno após pastar, quando estarão, eles mesmos, maiores.
É uma história divertida!
Boa leitura!
 Havia três bodes chamados, cada um deles, Rude, que iam escalar uma colina para engordar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
