<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Edda em prosa on Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</title>
    <link>https://aldsaodl.github.io/categorias/edda-em-prosa/</link>
    <description>Recent content in Edda em prosa on Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Exceto onde informado de outra maneira, todo conteúdo é licenciado sob a &lt;a href=&#34;//creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/&#34; title=&#34;Licença Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;Licença CC-BY-SA 4.0&lt;/a&gt;
❧ &lt;a href=&#34;https://aldsaodl.github.io/colofao&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;colofão&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Jun 2021 07:50:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://aldsaodl.github.io/categorias/edda-em-prosa/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Loki-do-Quintal</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/utgar%C3%B0a-loki/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/utgar%C3%B0a-loki/</guid>
      <description>A capital da Terra dos Gigantes é chamada de Quintal, e seu rei é conhecido como Loki-do-Quintal. Esta é a história de seu encontro com os deuses do trovão e da trapaça, Thor e Loki.
Dizem que, um dia, Thor, que também é chamado de Uku ou Uku-Thor, o deus do trovão, filho de Odin com a deusa Terra, acompanhado do deus da mentira e traição, Loki (cujo nome significa “nó” e que era mesmo um nó cego &amp;mdash; mas essa não é a história dele, ele só estava nela, acompanhando o deus do trovão nessa jornada) foram até a Terra dos Gigantes em busca do castelo de Quintal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votan, Vili e Vé e a criação do mundo (Gylfaginning, parte 1)</title>
      <link>https://aldsaodl.github.io/contos/odin-vili-e-ve/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://aldsaodl.github.io/contos/odin-vili-e-ve/</guid>
      <description>Era uma vez um rei chamado Gylfe. Ele era o rei do que hoje é a Suécia &amp;mdash; mas seu reino era maior do que a Suécia é hoje, pois ele perdeu um pedaço de seu reino para uma mulher do povo dos Aesir (que são os deuses). Foi assim: ele ofereceu a essa mulher, como pagamento pelas histórias que ela havia lhe contado, um quinhão de terras férteis em seu reino, tanto quanto quatro bois pudessem arar em um dia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
