<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>folclore chinês on Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</title>
    <link>http://lestedosol.com/categorias/folclore-chin%C3%AAs/</link>
    <description>Recent content in folclore chinês on Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Exceto onde informado de outra maneira, todo conteúdo é licenciado sob a &lt;a href=&#34;//creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pt_BR&#34; title=&#34;Licença Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;Licença CC-BY-SA 4.0&lt;/a&gt;
❧ &lt;a href=&#34;http://lestedosol.com/colofao&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;colofão&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://lestedosol.com/categorias/folclore-chin%C3%AAs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Chang’e e o elixir da imortalidade</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/chang-e/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/chang-e/</guid>
      <description>A trágica história de Chang’e A história de Chang’e, a deusa da lua no folclore chinês, é muito especial: a lua é muito admirada na cultura chinesa e o festival do meio do outono, em que são feitas oferendas a Chang’e, é celebrado até hoje.
Mas, para contar a história da deusa, é preciso contar uma outra história, de um herói que salva o mundo da destruição, seu marido, Hou Yi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hou Yi e os dez Sóis</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/hou-yi/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/hou-yi/</guid>
      <description>A trágica história de Hou Yi e Chang’e A história de Chang’e, a deusa da lua no folclore chinês, é muito especial: a lua é muito admirada na cultura chinesa e o festival do meio do outono, em que são feitas oferendas a Chang’e, é celebrado até hoje.
Mas, para contar a história da deusa, é preciso contar uma outra história, de um herói que salva o mundo da destruição, seu marido, Hou Yi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pangu e Nüwa: mitos de criação chineses</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/pangu-e-nuwa/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/pangu-e-nuwa/</guid>
      <description>Duas histórias de mitos de criação chineses Cheguei a estas histórias em minhas leituras sobre a história Jornada para o Oeste (que vou adaptar conforme conseguir, mas que já tem uma de suas histórias aqui).
A história de Pangu chama a atenção pela semelhança aos mitos de criação nórdico (que contamos aqui) ou babilônico (o Enuma Elish, que espero adaptar em breve). Como lá, o mundo é feito de partes do corpo de um gigante primordial (Ymir para os vikings, Tiamat para os babilônicos, para ficar com esse exemplo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“O grande sábio igual aos céus esteve aqui”</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/o-grande-sabio-igual-aos-ceus/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 11:06:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/o-grande-sabio-igual-aos-ceus/</guid>
      <description>A história do grande salto até o fim do mundo do rei macaco Esta história foi a que me chamou atenção para a Jornada para o Oeste.
Tentei contá-la como uma fábula mesmo, sem muito contexto nem nada. Ela não fala do motivo das punições do Rei Macaco, nem o seu destino, que é, enfim, a Jornada para o Oeste que intitula a história.
Mas ela fala de orgulho e arrogância de um jeito muito divertido.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
