<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mitos de criação on Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</title>
    <link>http://lestedosol.com/series/mitos-de-cria%C3%A7%C3%A3o/</link>
    <description>Recent content in Mitos de criação on Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Exceto onde informado de outra maneira, todo conteúdo é licenciado sob a &lt;a href=&#34;//creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pt_BR&#34; title=&#34;Licença Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;Licença CC-BY-SA 4.0&lt;/a&gt;
❧ &lt;a href=&#34;http://lestedosol.com/colofao&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;colofão&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Jun 2021 07:50:13 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://lestedosol.com/series/mitos-de-cria%C3%A7%C3%A3o/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pangu e Nüwa: mitos de criação chineses</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/pangu-e-nuwa/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/pangu-e-nuwa/</guid>
      <description>Duas histórias de mitos de criação chineses Cheguei a estas histórias em minhas leituras sobre a história Jornada para o Oeste (que vou adaptar conforme conseguir, mas que já tem uma de suas histórias aqui).
A história de Pangu chama a atenção pela semelhança aos mitos de criação nórdico (que contamos aqui) ou babilônico (o Enuma Elish, que espero adaptar em breve). Como lá, o mundo é feito de partes do corpo de um gigante primordial (Ymir para os vikings, Tiamat para os babilônicos, para ficar com esse exemplo).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votan, Vili e Vé e a criação do mundo (Gylfaginning, parte 1)</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/odin-vili-e-ve/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/odin-vili-e-ve/</guid>
      <description>Desta vez trazemos a primeira parte do Gylfaginning, “Votan, Vili e Vé e a criação do mundo” Odin tem se tornado meu personagem favorito dos muitos mitos e lendas. Ele valoriza a sabedoria acima de tudo: sacrificou um olho em troca de conhecimento e fez um sacrifício de si para si mesmo, pendurando-se ferido por nove dias em Yggdrasil, a árvore-mundo da mitologia nórdica, em troca de aprender a usar a magia das runas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
