<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>folclore nórdico on Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</title>
    <link>http://lestedosol.com/categorias/folclore-n%C3%B3rdico/</link>
    <description>Recent content in folclore nórdico on Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Exceto onde informado de outra maneira, todo conteúdo é licenciado sob a &lt;a href=&#34;//creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pt_BR&#34; title=&#34;Licença Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;Licença CC-BY-SA 4.0&lt;/a&gt;
❧ &lt;a href=&#34;http://lestedosol.com/colofao&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;colofão&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 15 Nov 2021 08:35:25 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://lestedosol.com/categorias/folclore-n%C3%B3rdico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Por que o urso tem o rabo curto?</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/o-rabo-do-urso/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 08:35:25 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/o-rabo-do-urso/</guid>
      <description>Fonte George Webbe Dasent, “Why the Bear is Stumpy-Tailed”, In: Popular Tales from the Norse (1912). Disponível em: https://en.wikisource.org/wiki/Popular_Tales_from_the_Norse/Why_the_Bear_is_Stumpy-Tailed.
Boa leitura!
 Um dia o Urso encontrou a Raposa, que vinha cantarolando com um saco cheio de peixes que ela havia roubado de um pescador.
“Irmã Raposa!”, disse o Urso, admirado. “Onde você conseguiu esses peixes todos?”
“Ah, meu Senhor Urso”, respondeu a Raposa, com uma mesura, “Eu os pesquei eu mesma na lagoa!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loki-do-Quintal</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/utgar%C3%B0a-loki/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/utgar%C3%B0a-loki/</guid>
      <description>A história da vez é a de como Útgarða-Loki enganou o deus do trovão Trabalhando na adaptação do Gylfaginning (parte da Edda em prosa que virá em partes &amp;mdash; a primeira está aqui), me deparei com essa história e tive que contá-la. Adoro histórias de golpes, enganações e ilusões. O rei dos gigantes não teria muita chance contra Thor; no entanto, com esperteza, ele consegue manipular o seu temperamento esquentado, salvando seu castelo e seus súditos do perigo, ao mesmo tempo em que se diverte observando a sua crescente frustração.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votan, Vili e Vé e a criação do mundo (Gylfaginning, parte 1)</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/odin-vili-e-ve/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/odin-vili-e-ve/</guid>
      <description>Desta vez trazemos a primeira parte do Gylfaginning, “Votan, Vili e Vé e a criação do mundo” Odin tem se tornado meu personagem favorito dos muitos mitos e lendas. Ele valoriza a sabedoria acima de tudo: sacrificou um olho em troca de conhecimento e fez um sacrifício de si para si mesmo, pendurando-se ferido por nove dias em Yggdrasil, a árvore-mundo da mitologia nórdica, em troca de aprender a usar a magia das runas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os três bodes Rude</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/os-tres-bodes-rude/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/os-tres-bodes-rude/</guid>
      <description>A história dos Três Bodes Rude é um conto de esperteza Essa é uma história do folclore escandinavo, do tipo em que um personagem esperto (um trickster) escapa de uma ameaça com a inteligência. Aqui, os bodes menores convencem o troll que quer devorá-los a esperar pelo bode maior, e esperar pelo seu retorno após pastar, quando estarão, eles mesmos, maiores.
É uma história divertida!
Fonte Peter Christen Asbjørnsen e Jørgen Moe, De tre bukkene Bruse som skulle gå til seters og gjøre seg fete, Norske Folkeeventyr, trad.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
