<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>H. B. Pasti on Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</title>
    <link>http://lestedosol.com/autores/h.-b.-pasti/</link>
    <description>Recent content in H. B. Pasti on Ao leste do Sol, ao oeste da Lua</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <copyright>Exceto onde informado de outra maneira, todo conteúdo é licenciado sob a &lt;a href=&#34;//creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.pt_BR&#34; title=&#34;Licença Creative Commons Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;Licença CC-BY-SA 4.0&lt;/a&gt;
❧ &lt;a href=&#34;http://lestedosol.com/colofao&#34; class=&#34;i dark-gray&#34;&gt;colofão&lt;/a&gt;
</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Dec 2021 07:40:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://lestedosol.com/autores/h.-b.-pasti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>A Vingança da Selkie</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/a-vingan%C3%A7a-da-selkie/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 07:40:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/a-vingan%C3%A7a-da-selkie/</guid>
      <description>O conto de hoje é o de uma Ariel mulher-foca com sangue nos olhos Há muitas histórias deste tipo: no folclore europeu continental, a protagonista é muitas vezes uma mulher-cisne, cujo casaco de penas é roubado por um rapaz, com quem ela se casa, mas aprende a ser feliz; noutros folclores, ela é uma pavoa. No caso da Escócia e das Ilhas Faroe, ela é uma mulher foca, ou uma selkie: uma pessoa transmorfa que vive a maior parte do tempo como foca, mas capaz de retirar a sua pele e transformar-se em pessoa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por que o urso tem o rabo curto?</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/o-rabo-do-urso/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Nov 2021 08:35:25 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/o-rabo-do-urso/</guid>
      <description>Fonte George Webbe Dasent, “Why the Bear is Stumpy-Tailed”, In: Popular Tales from the Norse (1912). Disponível em: https://en.wikisource.org/wiki/Popular_Tales_from_the_Norse/Why_the_Bear_is_Stumpy-Tailed.
Boa leitura!
 Um dia o Urso encontrou a Raposa, que vinha cantarolando com um saco cheio de peixes que ela havia roubado de um pescador.
“Irmã Raposa!”, disse o Urso, admirado. “Onde você conseguiu esses peixes todos?”
“Ah, meu Senhor Urso”, respondeu a Raposa, com uma mesura, “Eu os pesquei eu mesma na lagoa!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O rabo da raposa</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/o-rabo-da-raposa/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 13:40:25 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/o-rabo-da-raposa/</guid>
      <description>A história da vez é a do rabo da raposa Esta fábula conta como a raposa perdeu o rabo e o que teve que fazer para recuperá-lo &amp;mdash; deu um trabalhão!
Ela lembra lenga-lengas como a da “Velha a fiar”, da qual me lembro da minha infância, ou a do “Rato”, de infâncias mais recentes 😊.
Fonte The Fox’s Tail, publicado pelo al-hakawati Arab Cultural Trust, disponível em: http://al-hakawati.net/en_stories/StoryDetails/2601/The-Foxrsquo;s-Tail.
Boa leitura!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chang’e e o elixir da imortalidade</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/chang-e/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/chang-e/</guid>
      <description>A trágica história de Chang’e A história de Chang’e, a deusa da lua no folclore chinês, é muito especial: a lua é muito admirada na cultura chinesa e o festival do meio do outono, em que são feitas oferendas a Chang’e, é celebrado até hoje.
Mas, para contar a história da deusa, é preciso contar uma outra história, de um herói que salva o mundo da destruição, seu marido, Hou Yi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hou Yi e os dez Sóis</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/hou-yi/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/hou-yi/</guid>
      <description>A trágica história de Hou Yi e Chang’e A história de Chang’e, a deusa da lua no folclore chinês, é muito especial: a lua é muito admirada na cultura chinesa e o festival do meio do outono, em que são feitas oferendas a Chang’e, é celebrado até hoje.
Mas, para contar a história da deusa, é preciso contar uma outra história, de um herói que salva o mundo da destruição, seu marido, Hou Yi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loki-do-Quintal</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/utgar%C3%B0a-loki/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/utgar%C3%B0a-loki/</guid>
      <description>A história da vez é a de como Útgarða-Loki enganou o deus do trovão Trabalhando na adaptação do Gylfaginning (parte da Edda em prosa que virá em partes &amp;mdash; a primeira está aqui), me deparei com essa história e tive que contá-la. Adoro histórias de golpes, enganações e ilusões. O rei dos gigantes não teria muita chance contra Thor; no entanto, com esperteza, ele consegue manipular o seu temperamento esquentado, salvando seu castelo e seus súditos do perigo, ao mesmo tempo em que se diverte observando a sua crescente frustração.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votan, Vili e Vé e a criação do mundo (Gylfaginning, parte 1)</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/odin-vili-e-ve/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 07:50:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/odin-vili-e-ve/</guid>
      <description>Desta vez trazemos a primeira parte do Gylfaginning, “Votan, Vili e Vé e a criação do mundo” Odin tem se tornado meu personagem favorito dos muitos mitos e lendas. Ele valoriza a sabedoria acima de tudo: sacrificou um olho em troca de conhecimento e fez um sacrifício de si para si mesmo, pendurando-se ferido por nove dias em Yggdrasil, a árvore-mundo da mitologia nórdica, em troca de aprender a usar a magia das runas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pintosmalto</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/pintosmalto/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 18:40:40 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/pintosmalto/</guid>
      <description>Pintosmalto, meio A Bela e a Fera e meio Pigmaleão, é uma problemática história de amor Esta história está no Pentamerão, de 1634, e é uma história do tipo da Bela e Fera, em que a Bela ativamente desencanta seu amado. Aqui, porém, ele não é fera, mas uma espécie de bolinho, o que é muito esquisito. A Bela, aqui, é meio feiticeira e cria o seu pretendente dos sonhos como uma receita de bolo &amp;mdash; só para vê-lo sequestrado e encantado pela rainha má de outro reino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A estátua do Buda</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/a-estatua-do-buda/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 18:18:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/a-estatua-do-buda/</guid>
      <description>A estátua do Buda é uma espécie de fábula da vida real Ouvi essa história num podcast da Tara Brach: Radical Acceptance Revisited. Ela era narrada como uma parábola ou fábula mesmo, e quis adaptá-la imediatamente.
É uma história real, numa adaptação meio fabulosa, que serve de inspiração para quando nos esquecemos de nosso cerne mais brilhante.
Boa leitura!
 A vida real é mais fabulosa do que as histórias! As histórias tem sempre que agradar os gostos de quem as ouve: precisam ter mistério, ação, suspense, precisam manipular as nossas emoções e colocar os personagens em risco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angiola</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/angiola/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/angiola/</guid>
      <description>Angiola, uma versão italiana de Rapunzel Gosto muito dos contos de fadas italianos porque eles são cheios de caos e trazem muitos contos conhecidos em versões bastante distantes. As várias versões de Rapunzel são as minhas favoritas.
Acho que mudei um pouco o destino da bruxa, que sempre sinto muito injustiçada nas histórias do tipo da de Rapunzel. Aqui ela é uma vítima vingativa de jovens delinquentes, dentre os quais a futura mãe biológica, um tanto negligente, de Angiola.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dona Pia</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/dona-pia/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/dona-pia/</guid>
      <description>Dona Pia é uma história de encontro com uma fada madrinha Frau Holle, Senhora (ou Dona) Holle, é uma história do folclore alemão das coletadas pelos irmãos Grimm. A senhora Holle, dona Holle, é uma benfeitora mágica que rege o inverno (pelo menos!) e a heroína, que conhecemos apenas como “moça” ou “irmã bondosa”, conquista suas bençãos com sua gentileza e generosidade.
Há muitas e muitas versões dessa história em que as irmãs más, interesseiras e aproveitadoras, são punidas por uma entidade que garante benesses à irmã bondosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Os três bodes Rude</title>
      <link>http://lestedosol.com/contos/os-tres-bodes-rude/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://lestedosol.com/contos/os-tres-bodes-rude/</guid>
      <description>A história dos Três Bodes Rude é um conto de esperteza Essa é uma história do folclore escandinavo, do tipo em que um personagem esperto (um trickster) escapa de uma ameaça com a inteligência. Aqui, os bodes menores convencem o troll que quer devorá-los a esperar pelo bode maior, e esperar pelo seu retorno após pastar, quando estarão, eles mesmos, maiores.
É uma história divertida!
Fonte Peter Christen Asbjørnsen e Jørgen Moe, De tre bukkene Bruse som skulle gå til seters og gjøre seg fete, Norske Folkeeventyr, trad.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
